{"indicator_number":"5.3.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema vrsti \u0161kole","graph_type":"bar","indicator_name":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema vrsti \u0161kole","indicator_sort_order":"05-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Srednja \u0161kola je ustanova za obavljanje djelatnosti u oblasti srednjeg obrazovanja i odgoja. \u0160kola obavlja obrazovno-odgojnu djelatnost ostvarivanjem nastavnog plana i programa. U \u0161koli se sti\u010du op\u0107a i stru\u010dna znanja i sposobnosti za daljnje \u0161kolovanje. \u0160kola mo\u017ee biti osnovana kao gimnazija, srednja tehni\u010dka \u0161kola, srednja stru\u010dna \u0161kola, vjerska, srednja umjetni\u010dka i \u0161kola za djecu sa pote\u0161ko\u0107ama u razvoju.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/d495f57bdb5ca062c7163d8b62356d6e533086cc","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/d495f57bdb5ca062c7163d8b62356d6e533086cc","indicator":"5.3.4"}