{"1-4-1":{"indicator_number":"1.4.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Prosje\u010dna dob majke prilikom ro\u0111enja prvog djeteta","graph_type":"line","indicator_name":"Prosje\u010dna dob majke prilikom ro\u0111enja prvog djeteta","indicator_sort_order":"01-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Prosje\u010dna dob majke pri ro\u0111enju prvog djeteta (\u017eivoro\u0111ena) smatra se prosje\u010dna dob majke pri ro\u0111enju prvog djeteta. Za promatranu kalendarsku godinu prosje\u010dna dob pri prvom ro\u0111enju izra\u010dunata je iz specifi\u010dnih stopa fertiliteta pri prvom ro\u0111enju.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.4.1"},"1-3-3":{"indicator_number":"1.3.3","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi","indicator_sort_order":"01-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi predstavlja odnos izme\u0111u broja umrle dojen\u010dadi i broja \u017eivoro\u0111enih iste godine, ra\u010dunato na 1000 \u017eivoro\u0111enih.","computation_units":"\u2030","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.3.3"},"6-1-2":{"indicator_number":"6.1.2","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_title":"Bruto dru\u0161tveni proizvod (BDP) prema glavi stanovnika","graph_type":"line","indicator_name":"Bruto dru\u0161tveni proizvod (BDP) prema glavi stanovnika","indicator_sort_order":"06-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Bruto dru\u0161tveni proizvod (BDP)","target_id":"6.1","un_designated_tier":"6","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"metadata_fileds.BDP","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"6.1.2"},"3-3-3":{"indicator_number":"3.3.3","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Incidenca AIDS-a","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca AIDS-a","indicator_sort_order":"03-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Seksualno prenosive bolesti","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj novooboljelih osoba od AIDS-a.","computation_units":"Broj","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.3.3"},"3-2-4":{"indicator_number":"3.2.4","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Incidenca karcinoma dojke na 100.000 \u017eenske populacije","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca karcinoma dojke na 100.000 \u017eenske populacije","indicator_sort_order":"03-02-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Karcinomi","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Broj","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj novooboljelih od karcinoma dojke na 100.000 \u017eenske populacije.","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.2.4"},"7-1-1":{"indicator_number":"7.1.1","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa aktivnosti prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa aktivnosti prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"07-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (godi\u0161nji podaci)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS, Anketa o radnoj snazi","goal_meta_link_2":null,"goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Stopa aktivnosti je udio aktivnog stanovni\u0161tva (radne snage) u ukupnom radno sposobnom stanovni\u0161tvu.","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"7.1.1"},"5-3-5":{"indicator_number":"5.3.5","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj nastavnika u srednjim \u0161kolama prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj nastavnika u srednjim \u0161kolama prema spolu","indicator_sort_order":"05-03-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Srednja \u0161kola je ustanova za obavljanje djelatnosti u oblasti srednjeg obrazovanja i odgoja. \u0160kola obavlja obrazovno-odgojnu djelatnost ostvarivanjem nastavnog plana i programa. U \u0161koli se sti\u010du op\u0107a i stru\u010dna znanja i sposobnosti za daljnje \u0161kolovanje. \u0160kola mo\u017ee biti osnovana kao gimnazija, srednja tehni\u010dka \u0161kola, srednja stru\u010dna \u0161kola, vjerska, srednja umjetni\u010dka i \u0161kola za djecu sa pote\u0161ko\u0107ama u razvoju.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.3.5"},"5-7-2":{"indicator_number":"5.7.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"NEET_Stanovni\u0161tvo koje nije zaposleno, ne obrazuje se niti se usavr\u0161ava, prema dobnoj skupini i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"NEET_Stanovni\u0161tvo koje nije zaposleno, ne obrazuje se niti se usavr\u0161ava, prema dobnoj skupini i spolu","indicator_sort_order":"05-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ostalo","target_id":"5.7","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS, Anketa o radnoj snazi","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Indikator pokazuje udio stanovni\u0161tava koje nije zaposleno, niti se obrazuje niti usavr\u0161ava u ukupnom stanovni\u0161tvu iste dobne skupine.","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.7.2"},"5-1-4":{"indicator_number":"5.1.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj vaspita\u010da u pred\u0161kolskim ustanovama prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj vaspita\u010da u pred\u0161kolskim ustanovama prema spolu","indicator_sort_order":"05-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Pred\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.1","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Pred\u0161kolski odgoj i obrazovanje je djelatnost koja obuhva\u0107a vaspitanje i obrazovanje, njegu i za\u0161titu djece starosti od \u0161est mjeseci do polaska u osnovnu \u0161kolu i obavlja se u javnim i privatnim pred\u0161kolskim ustanovama. Rad sa djecom u pred\u0161kolskim ustanovama organizira se u odgojnim skupinama prema uzrastu djece. Odgojne skupine mogu biti jasli\u010dke - za djecu starosti od \u0161est mjeseci do tri godine, vrti\u0107ke - za djecu starosti od tri godine do polaska u \u0161kolu i mje\u0161ovite - skupine za djecu razli\u010ditog uzrasta.","computation_units":"Broj","comments_limitations":"Godina kao \u0161to je prikazano na ovom grafikonu/tabela predstavlja prvu godinu akademske godine (npr. 2011. za 2011/2012. akademsku godinu).","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.1.4"},"5-4-3":{"indicator_number":"5.4.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Diplomirani studenti prema oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Diplomirani studenti prema oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-04-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (1. ciklus)","target_id":"5.4","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Diplomirani student je osoba koja dobiva diplomu o zavr\u0161enoj vi\u0161oj ili visokoj \u0161koli, fakultetu ili akademiji umjetnosti.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.4.3"},"5-1-2":{"indicator_number":"5.1.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj djece u pred\u0161kolskim ustanovama prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj djece u pred\u0161kolskim ustanovama prema spolu","indicator_sort_order":"05-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Pred\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.1","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Pred\u0161kolski odgoj i obrazovanje je djelatnost koja obuhva\u0107a vaspitanje i obrazovanje, njegu i za\u0161titu djece starosti od \u0161est mjeseci do polaska u osnovnu \u0161kolu i obavlja se u javnim i privatnim pred\u0161kolskim ustanovama. Rad sa djecom u pred\u0161kolskim ustanovama organizira se u odgojnim skupinama prema uzrastu djece. Odgojne skupine mogu biti jasli\u010dke - za djecu starosti od \u0161est mjeseci do tri godine, vrti\u0107ke - za djecu starosti od tri godine do polaska u \u0161kolu i mje\u0161ovite - skupine za djecu razli\u010ditog uzrasta.","computation_units":"Broj","comments_limitations":"Godina kao \u0161to je prikazano na ovom grafikonu/tabela predstavlja prvu godinu akademske godine (npr. 2011. za 2011/2012. akademsku godinu).","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.1.2"},"3-6-2":{"indicator_number":"3.6.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Neostvarena potreba za planiranjem obitelji","graph_type":"line","indicator_name":"Neostvarena potreba za planiranjem obitelji","indicator_sort_order":"03-06-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje procenat \u017eena dobi 15-49 godina \u010dija potreba za planiranjem obitelji nije zadovoljena.","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.6.2"},"1-7-3":{"indicator_number":"1.7.3","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projicirani koeficijenti ovisnosti prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Projicirani koeficijenti ovisnosti prema spolu","indicator_sort_order":"01-07-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projiciranje stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Koeficijent ovisnosti definiran je kao omjer broja starih osoba (u dobi od 65 i vi\u0161e godina) u odnosu na broj osoba u radnoj dobi (od 15 do 64 godine).","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.7.3"},"2-1-5":{"indicator_number":"2.1.5","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 426 KB)","graph_title":"\u017denska populacija u dobi od 15 i vi\u0161e godina prema broju \u017eivoro\u0111ene djece","graph_type":"bar","indicator_name":"\u017denska populacija u dobi od 15 i vi\u0161e godina prema broju \u017eivoro\u0111ene djece","indicator_sort_order":"02-01-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-02.pdf","national_indicator_description":"\u017divoro\u0111enim se smatra svako dijete koje pri ro\u0111enju di\u0161e i pokazuje druge znakove \u017eivota kao \u0161to su lupanje srca, pulsiranje pupkovine i nedvojbeno kretanje voljnih mi\u0161i\u0107a. Ako dijete umre neposredno nakon ro\u0111enja, prvo se upisuje kao \u017eivoro\u0111eno, a zatim kao mrtvoro\u0111eno.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.1.5"},"3-2-1":{"indicator_number":"3.2.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Incidenca karcinoma vrata maternice","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca karcinoma vrata maternice","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Karcinomi","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj novih slu\u010dajeva raka vrata maternice.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.2.1"},"1-6-2":{"indicator_number":"1.6.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa nupcijaliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa nupcijaliteta","indicator_sort_order":"01-06-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Zaklju\u010deni i razvedeni brakovi","target_id":"1.6","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Stopa nupcijaliteta predstavlja odnos izme\u0111u broja sklopljenih brakova u tijeku jednogodi\u0161njeg razdoblja i procijenjenog broja stanovnika, ra\u010dunato na 1000 stanovnika.","computation_units":"\u2030","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.6.2"},"3-1-5":{"indicator_number":"3.1.5","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stopa mrtvoro\u0111enih","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa mrtvoro\u0111enih","indicator_sort_order":"03-01-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Smrtnost i uzroci smrtnosti","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.1.5"},"1-2-1":{"indicator_number":"1.2.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa nataliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa nataliteta","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Fertilitet","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","computation_units":"\u2030","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Op\u0107a stopa nataliteta predstavlja omjer izme\u0111u broja \u017eivoro\u0111enih i procijenjenog broja stanovnika, prera\u010dunato na 1000 stanovnika.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.2.1"},"7-1-2":{"indicator_number":"7.1.2","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa zaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa zaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"07-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (godi\u0161nji podaci)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS, Anketa o radnoj snazi","goal_meta_link_2":null,"goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Stopa zaposlenosti je udio zaposlenih osoba u ukupnom radno sposobnom stanovni\u0161tvu.","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"7.1.2"},"6-1-1":{"indicator_number":"6.1.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_title":"Bruto dru\u0161tveni proizvod (BDP) u milionima","graph_type":"line","indicator_name":"Bruto dru\u0161tveni proizvod (BDP) u milionima","indicator_sort_order":"06-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Bruto dru\u0161tveni proizvod (BDP)","target_id":"6.1","un_designated_tier":"6","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Bruto doma\u0107i proizvod po tr\u017ei\u0161nim cijenama izra\u017eava vrijednost svih proizvedenih dobara i usluga rezidentnih jedinica. BDP po proizvodnji metoda jednaka je zbroju bruto dodanih vrijednosti po djelatnosti s uklju\u010divanjem u obra\u010dun na razini ukupne ekonomije stavki koje nisu raspore\u0111ene po djelatnosti, odnosno porezi na proizvode i usluge minus subvencije na proizvode i usluge.","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"6.1.1"},"3-5-3":{"indicator_number":"3.5.3","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj doktora medicine zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj doktora medicine zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi prema spolu","indicator_sort_order":"03-05-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj doktora medicine zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.5.3"},"1-1-1":{"indicator_number":"1.1.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_title":"Vitalna statistika prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Vitalna statistika prema spolu","indicator_sort_order":"01-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prirodno kretanje stanovni\u0161tva","target_id":"1.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","data_start_values":[{"field":"Spol","value":"Oba spola"},{"field":"Vitalna statistika","value":"Prirodni prira\u0161taj"}],"goal_meta_link_text":"UN metadata","comments_limitations":" ","national_indicator_description":"\u017divoro\u0111enim se djetetom smatra svako dijete koje pri ro\u0111enju di\u0161e i pokazuje druge znakove \u017eivota kao \u0161to su lupanje srca, pulsiranje pupkovine i nedvojbeno kretanje voljnih mi\u0161i\u0107a. Ako dijete umre neposredno nakon ro\u0111enja, prvo se upisuje kao \u017eivoro\u0111eno, a zatim kao mrtvoro\u0111eno. Umrla je svaka \u017eivoro\u0111ena osoba kod koje je po\u010dev\u0161i od ro\u0111enja do\u0161lo do trajnog prestanka svih vitalnih funkcija bez mogu\u0107nosti o\u017eivljavanja. Ovdje nisu uklju\u010dena mrtvoro\u0111ena djeca. Prirodni prirast je razlika izme\u0111u broja \u017eivoro\u0111enih i broja umrlih.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.1.1"},"7-1-3":{"indicator_number":"7.1.3","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa nezaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa nezaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"07-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (godi\u0161nji podaci)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS, Anketa o radnoj snazi","goal_meta_link_2":null,"goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Stopa nezaposlenosti je udio nezaposlenih osoba u ukupnom aktivnom stanovni\u0161tvu.","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"7.1.3"},"3-5-2":{"indicator_number":"3.5.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj kreveta u bolnicama na 100.000 stanovnika","graph_type":"line","indicator_name":"Broj kreveta u bolnicama na 100.000 stanovnika","indicator_sort_order":"03-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj kreveta u bolnicama na 100.000 stanovnika.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.5.2"},"1-3-5":{"indicator_number":"1.3.5","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Mrtvoro\u0111eni prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Mrtvoro\u0111eni prema spolu","indicator_sort_order":"01-03-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Mrtvoro\u0111enim se smatra dijete ro\u0111eno, odnosno izva\u0111eno iz tijela majke bez ikakvih znakova \u017eivota, tj. ako nije disalo niti pokazivalo neki drugi znak \u017eivota, a no\u0161eno je du\u017ee od 22 tjedna (pribli\u017eno 6 mjeseci) i koje ima poro\u0111ajnu te\u017einu 500 gr i vi\u0161e. Izbacivanje mrtvog ploda koji je no\u0161en manje od 22 tjedna, smatra se poba\u010dajem (abortusom), bez obzira na to da li je rije\u010d o prirodnom ili namjernom prekidu trudno\u0107e, i ne registrira se u mati\u010dnim knjigama, niti su ti podaci iskazani u ukupnom broju mrtvoro\u0111enih.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.3.5"},"1-3-2":{"indicator_number":"1.3.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Umrla dojen\u010dad prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Umrla dojen\u010dad prema spolu","indicator_sort_order":"01-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Umrlom dojen\u010dadi smatraju se djeca koja su umrla prije navr\u0161ene prve godine \u017eivota.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.3.2"},"3-6-4":{"indicator_number":"3.6.4","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Prisustvo stru\u010dne osobe tokom poro\u0111aja","graph_type":"line","indicator_name":"Prisustvo stru\u010dne osobe tokom poro\u0111aja","indicator_sort_order":"03-06-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj prisutnih stru\u010dnjaka u odnosu na ukupan broj poro\u0111aja.","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.6.4"},"3-3-4":{"indicator_number":"3.3.4","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Incidenca HIV-a","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca HIV-a","indicator_sort_order":"03-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Seksualno prenosive bolesti","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj novooboljelih osoba od HIV-a.","computation_units":"Broj","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.3.4"},"5-6-2":{"indicator_number":"5.6.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Upisani na doktorske studije prema oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani na doktorske studije prema oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-06-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (3. ciklus)","target_id":"5.6","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Upisani student je svaka osoba upisana na visoko\u0161kolsku ustanovu. Studije tre\u0107eg ciklusa organizuju se nakon drugog ciklusa akademskih studija, odnosno integrisanih studija, traju tri godine i vrednuju se sa 180 ECTS bodova. Tre\u0107i ciklus vodi do akademskog zvanja doktora ili ekvivalenta.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.6.2"},"5-4-1":{"indicator_number":"5.4.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Upisani u osnovne studijske programe prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani u osnovne studijske programe prema spolu","indicator_sort_order":"05-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (1. ciklus)","target_id":"5.4","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Upisani student je svaka osoba upisana na visoko\u0161kolsku ustanovu. Visoko\u0161kolske ustanove su visoke \u0161kole i univerziteti. Naziv Visoka \u0161kola odnosi se na visoko\u0161kolsku ustanovu, koja realizira najmanje jedan studijski program iz jedne znanstvene oblasti. Naziv Sveu\u010dili\u0161te odnosi se na visoko\u0161kolsku ustanovu koja realizira najmanje pet razli\u010ditih studijskih programa iz najmanje tri znanstvene oblasti i akademska stupnja sva tri ciklusa. Sveu\u010dili\u0161te ima organizacijske jedinice kao \u0161to su fakulteti, akademije ili znanstveni instituti.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.4.1"},"2-1-1":{"indicator_number":"2.1.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Stanovni\u0161tvo prema dobi i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo prema dobi i spolu","indicator_sort_order":"02-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"U Popisima 1971, 1981 i 1991. godine za utvr\u0111ivanje ukupnog broja stanovni\u0161tva kori\u0161ten je koncept \u201estalnog stanovanja\u201c. Stalno stanovni\u0161tvo nekog mjesta \u010dine sve osobe koje u tom mjestu stalno \u017eive, tj. imaju prebivali\u0161te, bez obzira jesu li se u kriti\u010dnom trenutku popisa nalazili u tom mjestu ili su iz bilo kojeg drugog razloga bili odsutni, bilo u zemlji ili inozemstvu. Osobe na privremenom radu u inozemstvu kod stranih poslodavaca ili samozaposlene osobe, kao \u010dlanovi obitelji koji borave s njima u inozemstvu, navode se kao stalni stanovnici odgovaraju\u0107ih naselja u dr\u017eavi u kojoj imaju prebivali\u0161te. Uspore\u0111uju\u0107i podatke iz Popisa stanovni\u0161tva 1981. i 1991. godine s podacima iz ranijih popisa, treba imati u vidu odre\u0111ene metodolo\u0161ke razlike u definiranju stalnog stanovni\u0161tva. U popisima 1961. i 1971. radnici koji su bili stalno zaposleni ili su imali radnju u jednom mjestu i \u017eivjeli u tom mjestu, a njihove obitelji \u017eivjele u drugom mjestu, ako se nisu svakodnevno vra\u0107ali s mjesta rada u mjesto svoje obitelji, smatrali su se stalnim stanovnicima mjesta u kojem su radili. U popisima 1981. i 1991. prebivali\u0161te se utvr\u0111ivalo na temelju izjave popisiva\u010da ili \u010dlana ku\u0107anstva, pa je navedena kategorija osoba navedena kao stalni stanovnici naselja u kojem su \u017eivjele njihove obitelji, a ne mjesta gdje su radili. U Popisu 2013. godine prvi put je primijenjen koncept \u201euobi\u010dajenog stanovni\u0161tva\u201c za odre\u0111ivanje ukupnog broja stanovni\u0161tva. Prema ovom konceptu, osoba se smatra stanovnikom mjesta u kojem provodi ve\u0107inu vremena sama (u slu\u010daju sama\u010dkog ku\u0107anstva) ili sa \u010dlanovima svog ku\u0107anstva, odnosno dnevni odmor, bez obzira na to gdje ima prijavljeno prebivali\u0161te. Dakle, ukupno stanovni\u0161tvo odre\u0111enog mjesta uklju\u010duje osobe koje su u tom mjestu \u017eivjele neprekidno najmanje godinu dana prije kriti\u010dnog trenutka Popisa, kao i osobe koje su u tom trenutku \u017eivjele manje od 12 mjeseci s namjerom da u tom mjestu ostanu najmanje godinu dana.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.1.1"},"1-2-5":{"indicator_number":"1.2.5","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Broj poro\u0111aja adolescentkinja prema dobnim skupinama","graph_type":"line","indicator_name":"Broj poro\u0111aja adolescentkinja prema dobnim skupinama","indicator_sort_order":"01-02-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Fertilitet","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","computation_units":"Broj","national_indicator_description":"Poro\u0111aj  je zavr\u0161etak trudno\u0107e, odnosno gestacijskog perioda ra\u0111anjem jednog ili vi\u0161e novoro\u0111en\u010dadi iz maternice \u017eene.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.2.5"},"5-5-3":{"indicator_number":"5.5.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Diplomirani studenti integriranih studija oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Diplomirani studenti integriranih studija oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-05-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Zavr\u0161etkom integrisanih studija osoba sti\u010de akademsko zvanje u odre\u0111enoj oblasti, ovisno od vrste zavr\u0161enog studijskog programa. Integrisane studije se izvode kao jedinstveni studijski program koji obuhvata prvi i drugi ciklus studija i vrednuje se sa najmanje 300 odnosno 360 ECTS bodova.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.5.3"},"1-7-1":{"indicator_number":"1.7.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projicirano stanovni\u0161tvo prema dobi i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Projicirano stanovni\u0161tvo prema dobi i spolu","indicator_sort_order":"01-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projiciranje stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Model projekcija stanovni\u0161tva opisuje hipotetski budu\u0107i razvoj veli\u010dine stanovni\u0161tva i dobno-spolne strukture.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.7.1"},"3-3-2":{"indicator_number":"3.3.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Incidenca gonoreje","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca gonoreje","indicator_sort_order":"03-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Seksualno prenosive bolesti","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj novooboljelih osoba od gonoreje.","computation_units":"Broj","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.3.2"},"1-6-1":{"indicator_number":"1.6.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Zaklju\u010deni brakovi","graph_type":"line","indicator_name":"Zaklju\u010deni brakovi","indicator_sort_order":"01-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Zaklju\u010deni i razvedeni brakovi","target_id":"1.6","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Brak je zakonom ure\u0111ena zajednica \u017eivota \u017eene i mu\u0161karca.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.6.1"},"3-5-1":{"indicator_number":"3.5.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj kreveta u bolnicama","graph_type":"line","indicator_name":"Broj kreveta u bolnicama","indicator_sort_order":"03-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj kreveta u bolnicama.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.5.1"},"3-4-2":{"indicator_number":"3.4.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj carskih rezova na 1,000 \u017eivoro\u0111ene djece","graph_type":"line","indicator_name":"Broj carskih rezova na 1,000 \u017eivoro\u0111ene djece","indicator_sort_order":"03-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Carski rez","target_id":"3.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj carskih rezova na 1.000 \u017eivoro\u0111ene djece.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.4.2"},"4-1-1":{"indicator_number":"4.1.1","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_title":"Korisnici socijalne skrbi prema vrsti korisnika i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Korisnici socijalne skrbi prema vrsti korisnika i spolu","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Korisnici socijalne skrbi","target_id":"4.1","un_designated_tier":"4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"K\u043erisnik\u043em s\u043eci\u0458\u0430ln\u0435 skrbi sm\u0430tr\u0430 s\u0435 sv\u0430ka osoba k\u043eja \u0458\u0435 tijekom izv\u0458\u0435\u0161t\u0430\u0458n\u0435 g\u043edin\u0435 \u0458\u0435dn\u043em ili vi\u0161\u0435 put\u0430 k\u043eristila \u043edr\u0435\u0111\u0435n\u0435 \u043eblik\u0435 i m\u0458\u0435r\u0435 s\u043eci\u0458\u0430ln\u0435 skrbi i uslug\u0435 s\u043eci\u0458\u0430ln\u043eg r\u0430d\u0430. K\u043erisnici su r\u0430zvrst\u0430ni u dvi\u0458\u0435 \u043esn\u043evn\u0435 d\u043ebn\u0435 skupine - m\u0430l\u043el\u0458\u0435tni i pun\u043el\u0458\u0435tni k\u043erisnici. \u041c\u0430l\u043el\u0458\u0435tnici ugr\u043e\u017e\u0435ni obiteljskom situ\u0430ci\u0458\u043em su b\u0435z \u043eb\u0430 r\u043edit\u0435l\u0458\u0430, n\u0435p\u043ezn\u0430tih r\u043edit\u0435l\u0458\u0430, napu\u0161teni od roditelja, djeca roditelja sprije\u010denih da obavljaju roditeljsku duznost, djeca roditelja li\u0161enih roditeljskih prava, iz materijalno ugro\u017eenih obitelji, iz porodica s poreme\u0107enim obiteljskim odnosima i ostali maloljetnici ugro\u017eeni obiteljskom situacijom, zatim maloljetnici ometeni u fizi\u010dkom i psihi\u010dkom razvoju, maloljetnici sa poreme\u0107ajima u pona\u0161anju i li\u010dnosti i maloljetnici korisnici u stanju razli\u010ditih socijalno-za\u0161titnih potreba. Punoljetni korisnici, odnosno korisnici subvencioniranja tro\u0161kova su fizi\u010dki i psihi\u010dki \u043em\u0435t\u0435ni sa \u043e\u0161t\u0435\u0107\u0435nim vid\u043em, \u043e\u0161t\u0435\u0107\u0435nim sluh\u043em, fizi\u010dki inv\u0430lidni, m\u0435nt\u0430ln\u043e n\u0435d\u043ev\u043el\u0458n\u043e r\u0430zvi\u0458\u0435ne osobe, ost\u0430le inv\u0430lidne osobe, osobe s\u0430 k\u043embin\u043ev\u0430nim sm\u0435tnj\u0430m\u0430, osobe dru\u0161tv\u0435n\u043e n\u0435prihv\u0430tl\u0458iv\u043eg p\u043en\u0430\u0161\u0430nj\u0430, psihi\u010dki bolesne osobe, osobe k\u043e\u0458\u0435 n\u0435m\u0430\u0458u d\u043ev\u043el\u0458n\u043e prih\u043ed\u0430 z\u0430 izdr\u017e\u0430v\u0430nj\u0435, m\u0430t\u0435ri\u0458\u0430ln\u043e n\u0435\u043esigur\u0430ne, bez specifi\u010dne kategorije.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"4.1.1"},"5-3-3":{"indicator_number":"5.3.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema spolu","indicator_sort_order":"05-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Srednja \u0161kola je ustanova za obavljanje djelatnosti u oblasti srednjeg obrazovanja i odgoja. \u0160kola obavlja obrazovno-odgojnu djelatnost ostvarivanjem nastavnog plana i programa. U \u0161koli se sti\u010du op\u0107a i stru\u010dna znanja i sposobnosti za daljnje \u0161kolovanje. \u0160kola mo\u017ee biti osnovana kao gimnazija, srednja tehni\u010dka \u0161kola, srednja stru\u010dna \u0161kola, vjerska, srednja umjetni\u010dka i \u0161kola za djecu sa pote\u0161ko\u0107ama u razvoju.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.3.3"},"1-4-4":{"indicator_number":"1.4.4","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Prosje\u010dna dob prilikom sklapanja prvog braka prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Prosje\u010dna dob prilikom sklapanja prvog braka prema spolu","indicator_sort_order":"01-04-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Prosje\u010dna dob pri sklapanju prvog braka je prosje\u010dna dob \u017eene (ili mu\u0161karca) u trenutku stupanja u prvi brak. Za promatranu godinu prosje\u010dna dob \u017eene (ili mu\u0161karca) pri sklapanju prvog braka izra\u010dunata je iz stopa prvog braka prema dobnim skupinama mladenke ili mlado\u017eenje.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.4.4"},"7-1-4":{"indicator_number":"7.1.4","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Struktura zaposlenih prema radnom statusu i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Struktura zaposlenih prema radnom statusu i spolu","indicator_sort_order":"07-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (godi\u0161nji podaci)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","data_start_values":null,"goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Samozaposlene osobe su osobe koje rade samostalno u vlastitom poduze\u0107u, ustanovi, privatnoj radnji ili na poljoprivrednom imanju, kao i osobe koje obavljaju samostalnu profesionalnu djelatnost ili neki drugi posao za svoj ra\u010dun. Zaposlenici su osobe koje rade za poslodavca u bilo kojem obliku svojine, bez obzira na to da li imaju formalni ugovor o zaposlenju ili rade na temelju usmenog dogovora. Poma\u017eu\u0107i \u010dlanovi ku\u0107anstva (nepla\u0107eni) su osobe koje poma\u017eu drugom \u010dlanu ku\u0107anstva u vo\u0111enju obiteljskog posla ili poljoprivrednog gospodarstva, a da pri tome nisu pla\u0107ene za taj rad.","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"7.1.4"},"1-2-3":{"indicator_number":"1.2.3","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa fertiliteta prema dobnim skupinama","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa fertiliteta prema dobnim skupinama","indicator_sort_order":"01-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Fertilitet","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","computation_units":"\u2030","national_indicator_description":"Stopa ukupnog fertiliteta je odnos broja \u017eivoro\u0111ene djece i ukupnog broja \u017eena odre\u0111ene dobne skupine u fertilnom periodu u promatranoj kalendarskoj godini, ra\u010dunato na 1000 \u017eena.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.2.3"},"3-4-1":{"indicator_number":"3.4.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj carskih rezova","graph_type":"line","indicator_name":"Broj carskih rezova","indicator_sort_order":"03-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Carski rez","target_id":"3.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj carskih rezova.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.4.1"},"5-5-7":{"indicator_number":"5.5.7","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Magistri nauka, masteri i specijalisti prema oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Magistri nauka, masteri i specijalisti prema oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-05-07","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Magistar znanosti je osoba koja je zavr\u0161ila postdiplomske studije te odbranila magistarsku tezu. Master je osoba koja je zavr\u0161ila studije drugog ciklusa u trajanju od godinu dana, odnosno dvije godine, koji se vrednuje sa 60 ECTS bodova, odnosno 120 ECTS bodova i to tako da zbir bodova prvog i drugog ciklusa studija iznosi ukupno 300 ECTS bodova. Specijalista je osoba koja je zavr\u0161ila postdiplomske studije, te odbranila specijalisti\u010dki rad.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.5.7"},"3-3-5":{"indicator_number":"3.3.5","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Incidenca HIV-a na 100.000 stanovnika","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca HIV-a na 100.000 stanovnika","indicator_sort_order":"03-03-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Seksualno prenosive bolesti","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj novooboljelih osoba od HIV-a na 100.000 stanovnika.","computation_units":"Broj","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.3.5"},"3-1-1":{"indicator_number":"3.1.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Umrla novoro\u0111en\u010dad prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Umrla novoro\u0111en\u010dad prema spolu","indicator_sort_order":"01-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Smrtnost i uzroci smrtnosti","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.1.1"},"3-3-1":{"indicator_number":"3.3.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Incidenca sifilisa","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca sifilisa","indicator_sort_order":"03-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Seksualno prenosive bolesti","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj novooboljelih osoba od sifilisa.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.3.1"},"5-6-3":{"indicator_number":"5.6.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Doktori nauka prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Doktori nauka prema spolu","indicator_sort_order":"05-06-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (3. ciklus)","target_id":"5.6","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Doktor znanosti je osoba koja je odbranila doktorsku disertaciju.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.6.3"},"5-3-1":{"indicator_number":"5.3.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema spolu (srednja \u0161kola)","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema spolu (srednja \u0161kola)","indicator_sort_order":"05-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","computation_units":"Broj","national_indicator_description":"Srednja \u0161kola je ustanova za obavljanje djelatnosti u oblasti srednjeg obrazovanja i odgoja. \u0160kola obavlja obrazovno-odgojnu djelatnost ostvarivanjem nastavnog plana i programa. U \u0161koli se sti\u010du op\u0107a i stru\u010dna znanja i sposobnosti za daljnje \u0161kolovanje. \u0160kola mo\u017ee biti osnovana kao gimnazija, srednja tehni\u010dka \u0161kola, srednja stru\u010dna \u0161kola, vjerska, srednja umjetni\u010dka i \u0161kola za djecu sa pote\u0161ko\u0107ama u razvoju.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.3.1"},"5-5-2":{"indicator_number":"5.5.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Diplomirani studenti integriranih studija prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Diplomirani studenti integriranih studija prema spolu","indicator_sort_order":"05-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Zavr\u0161etkom integrisanih studija osoba sti\u010de akademsko zvanje u odre\u0111enoj oblasti, ovisno od vrste zavr\u0161enog studijskog programa. Integrisane studije se izvode kao jedinstveni studijski program koji obuhvata prvi i drugi ciklus studija i vrednuje se sa najmanje 300 odnosno 360 ECTS bodova.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.5.2"},"2-1-3":{"indicator_number":"2.1.3","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 426 KB)","graph_title":"Stanovni\u0161tvo prema gradu/op\u0107ini, dobnim skupinama i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo prema gradu/op\u0107ini, dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"02-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-02.pdf","national_indicator_description":"U Popisu stanovni\u0161tva 2013. godine prvi put je primijenjen koncept \u201euobi\u010dajenog stanovni\u0161tva\u201c za odre\u0111ivanje ukupnog broja stanovni\u0161tva. Prema ovom konceptu, osoba se smatra stanovnikom mjesta u kojem provodi ve\u0107inu vremena sama (u slu\u010daju sama\u010dkog ku\u0107anstva) ili sa \u010dlanovima svog ku\u0107anstva, odnosno dnevni odmor, bez obzira na to gdje ima prijavljeno prebivali\u0161te. Dakle, ukupno stanovni\u0161tvo odre\u0111enog mjesta uklju\u010duje osobe koje su u tom mjestu \u017eivjele neprekidno najmanje godinu dana prije kriti\u010dnog trenutka Popisa, kao i osobe koje su u tom trenutku \u017eivjele manje od 12 mjeseci s namjerom da ostanu u njemu.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.1.3"},"4-1-2":{"indicator_number":"4.1.2","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_title":"Korisnici socijalne skrbi prema vrsti ustanove i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Korisnici socijalne skrbi prema vrsti ustanove i spolu","indicator_sort_order":"04-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Korisnici socijalne skrbi","target_id":"4.1","un_designated_tier":"4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"K\u043erisnik\u043em s\u043eci\u0458\u0430ln\u0435 skrbi sm\u0430tr\u0430 s\u0435 sv\u0430ka osoba k\u043eja \u0458\u0435 tijekom izv\u0458\u0435\u0161t\u0430\u0458n\u0435 g\u043edin\u0435 \u0458\u0435dn\u043em ili vi\u0161\u0435 put\u0430 k\u043eristila \u043edr\u0435\u0111\u0435n\u0435 \u043eblik\u0435 i m\u0458\u0435r\u0435 s\u043eci\u0458\u0430ln\u0435 skrbi i uslug\u0435 s\u043eci\u0458\u0430ln\u043eg r\u0430d\u0430. K\u043erisnici su r\u0430zvrst\u0430ni u dvi\u0458\u0435 \u043esn\u043evn\u0435 d\u043ebn\u0435 skupine - m\u0430l\u043el\u0458\u0435tni i pun\u043el\u0458\u0435tni k\u043erisnici. Ustanove socijalne skrbi su d\u043em\u043evi z\u0430 d\u0458\u0435cu i mlade\u017e b\u0435z r\u043edit\u0435l\u0458sk\u043eg st\u0430r\u0430nj\u0430, ust\u0430n\u043ev\u0435 s\u043eci\u0458\u0430ln\u0435 skrbi z\u0430 inv\u0430lidnu d\u0458\u0435cu, mlade\u017e i \u043edr\u0430sl\u0435 \u043em\u0435t\u0435n\u0435 u r\u0430zv\u043e\u0458u, ust\u0430n\u043ev\u0435 s\u043eci\u0458\u0430ln\u0435 skrbi z\u0430 \u043edr\u0430sle inv\u0430lidne osobe, ust\u0430n\u043ev\u0435 s\u043eci\u0458\u0430ln\u0435 skrbi z\u0430 \u043edr\u0430sle osobe.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"4.1.2"},"5-1-3":{"indicator_number":"5.1.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj djece u jaslicama prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj djece u jaslicama prema spolu","indicator_sort_order":"05-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Pred\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.1","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Pred\u0161kolski odgoj i obrazovanje je djelatnost koja obuhva\u0107a vaspitanje i obrazovanje, njegu i za\u0161titu djece starosti od \u0161est mjeseci do polaska u osnovnu \u0161kolu i obavlja se u javnim i privatnim pred\u0161kolskim ustanovama. Rad sa djecom u pred\u0161kolskim ustanovama organizira se u odgojnim skupinama prema uzrastu djece. Odgojne skupine mogu biti jasli\u010dke - za djecu starosti od \u0161est mjeseci do tri godine, vrti\u0107ke - za djecu starosti od tri godine do polaska u \u0161kolu i mje\u0161ovite - skupine za djecu razli\u010ditog uzrasta.","computation_units":"Broj","comments_limitations":"Godina kao \u0161to je prikazano na ovom grafikonu/tabela predstavlja prvu godinu akademske godine (npr. 2011. za 2011/2012. akademsku godinu).","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.1.3"},"7-2-2":{"indicator_number":"7.2.2","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa zaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa zaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","indicator_sort_order":"07-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (kvartalni podaci)","target_id":"7.2","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_2":null,"national_indicator_description":"Stopa zaposlenosti je udio zaposlenih osoba u ukupnom radno sposobnom stanovni\u0161tvu.","computation_units":"%","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"7.2.2"},"1-2-4":{"indicator_number":"1.2.4","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Omjer mu\u0161ke i \u017eenske novoro\u0111en\u010dadi","graph_type":"line","indicator_name":"Omjer mu\u0161ke i \u017eenske novoro\u0111en\u010dadi","indicator_sort_order":"01-02-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Fertilitet","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","computation_units":"%","national_indicator_description":"Indikator pokazuje odnos broja dje\u010daka na 100 djevoj\u010dica u ukupnom broju \u017eivoro\u0111enih.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.2.4"},"2-2-1":{"indicator_number":"2.2.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Ku\u0107anstva prema broju \u010dlanova","graph_type":"line","indicator_name":"Ku\u0107anstva prema broju \u010dlanova","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ku\u0107anstva i obitelji","target_id":"2.2","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","computation_units":"Broj","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Ku\u0107anstvom se smatra svaka obitelj ili druga skupina osoba (vi\u0161e\u010dlano ku\u0107anstvo), tj. skupina od dvije ili vi\u0161e osoba koje zajedno zauzimaju cijelu stambenu jedinicu ili njezin dio i opskrbljuju se hranom i eventualno drugim potrep\u0161tinama za \u017eivot. Ku\u0107anstvom se smatra svaka osoba koja \u017eivi sama (\u201esama\u010dko ku\u0107anstvo\u201c), tj. osoba koja \u017eivi sama u zasebnoj stambenoj jedinici ili koja kao podstanar stanuje u zasebnoj sobi (ili sobama) u stambenoj jedinici, ali ne \u010dini dio vi\u0161e\u010dlanog ku\u0107anstva ni s jednim najmoprimcem te stambene jedinice.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.2.1"},"3-5-6":{"indicator_number":"3.5.6","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj medicinskih tehni\u010dara zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi","graph_type":"line","indicator_name":"Broj medicinskih tehni\u010dara zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi","indicator_sort_order":"03-05-06","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj medicinskih tehni\u010dara zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.5.6"},"3-6-1":{"indicator_number":"3.6.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa prevalencije kontracepcije","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa prevalencije kontracepcije","indicator_sort_order":"03-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje procenat \u017eena dobi 15-49 godina koje su koristile kontracepcijska sredstva.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.6.1"},"7-2-3":{"indicator_number":"7.2.3","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa nezaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa nezaposlenosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","indicator_sort_order":"07-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (kvartalni podaci)","target_id":"7.2","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_2":null,"national_indicator_description":"Stopa nezaposlenosti je udio nezaposlenih osoba u ukupnom aktivnom stanovni\u0161tvu.","computation_units":"%","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"7.2.3"},"7-3-1":{"indicator_number":"7.3.1","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Ku\u0107anstva koja \u017eive u relativnom siroma\u0161tvu","graph_type":"line","indicator_name":"Ku\u0107anstva koja \u017eive u relativnom siroma\u0161tvu","indicator_sort_order":"07-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"\u017divotni standard","target_id":"7.3","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_2":null,"national_indicator_description":"Lini\u0458\u0430 sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 - pr\u0430g u \u043edn\u043esu n\u0430 izd\u0430tk\u0435 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju p\u043e k\u043e\u0458\u0435m s\u0435 ku\u0107anstva svrst\u0430v\u0430\u0458u u k\u0430t\u0435g\u043eri\u0458u sir\u043em\u0430\u0161nih ku\u0107anstava i \u043enih k\u043e\u0458\u0430 nisu sir\u043em\u0430\u0161n\u0430. R\u0435l\u0430tivn\u0430 lini\u0458\u0430 sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 \u0458\u0435 p\u043est\u0430vl\u0458\u0435n\u0430 n\u0430 60% m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 iz\u0458\u0435dn\u0430\u010d\u0435nih m\u0458\u0435s\u0435\u010dnih izd\u0430t\u0430k\u0430 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju. Iz\u0458\u0435dn\u0430\u010d\u0435ni izd\u0430ci z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju ku\u0107anstava: m\u0458\u0435s\u0435\u010dni izd\u0430ci ku\u0107anstva p\u043edi\u0458\u0435l\u0458\u0435ni s\u0430 \u0435kviv\u0430l\u0435ntn\u043em v\u0435li\u010din\u043em ku\u0107anstva, pr\u0435m\u0430 tzv. m\u043edifik\u043ev\u0430n\u043e\u0458 sk\u0430li \u0435kviv\u0430l\u0435ntn\u043esti \u2013 \u041e\u0415CD (sk\u0430l\u0430 \u0435kviv\u0430l\u0435ntn\u043esti d\u0430\u0458\u0435 p\u043end\u0435r 1,0 n\u043esitelju ku\u0107anstva, 0,5 drugim \u010dl\u0430n\u043evim\u0430 \u043ed 14 g\u043edin\u0430 i vi\u0161\u0435 i 0,3 sv\u0430k\u043em d\u0458\u0435t\u0435tu isp\u043ed 14 g\u043edin\u0430).","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"7.3.1"},"1-5-1":{"indicator_number":"1.5.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"O\u010dekivano trajanje \u017eivota pri ro\u0111enju prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"O\u010dekivano trajanje \u017eivota pri ro\u0111enju prema spolu","indicator_sort_order":"01-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"O\u010dekivano trajanje \u017eivota","target_id":"1.5","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"O\u010dekivano trajanje \u017eivota pri ro\u0111enju je srednji broj godina koje novoro\u0111eno dijete mo\u017ee o\u010dekivati da \u0107e \u017eivjeti ako je tijekom svog \u017eivota podvrgnuto trenutnim uvjetima smrtnosti, vjerojatnosti umiranja u svakoj dobi.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.5.1"},"5-7-3":{"indicator_number":"5.7.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo staro 10 i vi\u0161e godina prema pismenosti i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo staro 10 i vi\u0161e godina prema pismenosti i spolu","indicator_sort_order":"05-07-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ostalo","target_id":"5.7","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.7.3"},"5-5-6":{"indicator_number":"5.5.6","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Magistri nauka, masteri i specijalisti prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Magistri nauka, masteri i specijalisti prema spolu","indicator_sort_order":"05-05-06","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Magistar znanosti je osoba koja je zavr\u0161ila postdiplomske studije te odbranila magistarsku tezu. Master je osoba koja je zavr\u0161ila studije drugog ciklusa u trajanju od godinu dana, odnosno dvije godine, koji se vrednuje sa 60 ECTS bodova, odnosno 120 ECTS bodova i to tako da zbir bodova prvog i drugog ciklusa studija iznosi ukupno 300 ECTS bodova. Specijalista je osoba koja je zavr\u0161ila postdiplomske studije, te odbranila specijalisti\u010dki rad.","computation_units":"Broj","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.5.6"},"5-2-3":{"indicator_number":"5.2.3","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj nastavnika u osnovnim \u0161kolama prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj nastavnika u osnovnim \u0161kolama prema spolu","indicator_sort_order":"05-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Osnovno\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.2","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"\u0160kolom se u statistici obrazovanja smatra skupina u\u010denika organiziranih u jednu \u0161kolsku jedinicu, sa jednim ili vi\u0161e nastavnika koji izvode nastavu odre\u0111ene vrste, po odre\u0111enom nastavnom planu i programu, bez obzira da li je \u0161kola centralna/mati\u010dna, samostalna, podru\u010dno odjeljenje ili odjeljenje pri drugoj vrsti \u0161kole. \u0160kolom se smatraju i teritorijalno izdvojene jedinice/podru\u010dna odjeljenja u sastavu osnovne \u0161kole, kao i odjeljenja za djecu sa pote\u0161ko\u0107ama u razvoju pri redovitim osnovnim \u0161kolama.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.2.3"},"1-3-6":{"indicator_number":"1.3.6","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa mrtvoro\u0111enih","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa mrtvoro\u0111enih","indicator_sort_order":"01-03-06","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","computation_units":"\u2030","national_indicator_description":"Stopa mrtvoro\u0111enih predstavlja odnos izme\u0111u broja mrtvoro\u0111enih i broja \u017eivoro\u0111enih iste godine, ra\u010dunato na 1000 \u017eivoro\u0111enih.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.3.6"},"1-6-4":{"indicator_number":"1.6.4","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa divorcijaliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa divorcijaliteta","indicator_sort_order":"01-06-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Zaklju\u010deni i razvedeni brakovi","target_id":"1.6","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Stopa divorcijaliteta predstavlja odnos izme\u0111u broja razvedenih brakova u tijeku jednogodi\u0161njeg razdoblja i procijenjenog broja stanovnika, ra\u010dunato na 1000 stanovnika.","computation_units":"\u2030","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.6.4"},"3-2-2":{"indicator_number":"3.2.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Incidenca karcinoma dojke","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca karcinoma dojke","indicator_sort_order":"03-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Karcinomi","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj novooboljelih od karcinoma dojke.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.2.2"},"3-1-4":{"indicator_number":"3.1.4","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Mrtvoro\u0111eni prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Mrtvoro\u0111eni prema spolu","indicator_sort_order":"03-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Smrtnost i uzroci smrtnosti","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.1.4"},"1-6-3":{"indicator_number":"1.6.3","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Razvedeni brakovi","graph_type":"line","indicator_name":"Razvedeni brakovi","indicator_sort_order":"01-06-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Zaklju\u010deni i razvedeni brakovi","target_id":"1.6","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Brak se smatra razvedenim kada sudska presuda o razvodu braka postane pravosna\u017ena.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.6.3"},"2-1-6":{"indicator_number":"2.1.6","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 426 KB)","graph_title":"Koeficijenti ovisnosti prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Koeficijenti ovisnosti prema spolu","indicator_sort_order":"02-01-06","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-02.pdf","national_indicator_description":"Koeficijent ovisnosti definiran je kao omjer broja starih osoba (u dobi od 65 i vi\u0161e godina) u odnosu na broj osoba u radnoj dobi (od 15 do 64 godine).","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.1.6"},"5-7-4":{"indicator_number":"5.7.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo staro 15 i vi\u0161e godina prema najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo staro 15 i vi\u0161e godina prema najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli i spolu","indicator_sort_order":"05-07-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ostalo","target_id":"5.7","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":null,"page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.7.4"},"5-5-4":{"indicator_number":"5.5.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Upisani na magistarske, master i specijalisti\u010dke studije prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani na magistarske, master i specijalisti\u010dke studije prema spolu","indicator_sort_order":"05-05-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Upisani student je svaka osoba upisana na visoko\u0161kolsku ustanovu. Studije drugog ciklusa organiziraju se nakon prvog ciklusa studija, traju jednu ili dvije godine i vrednuju se sa 60, odnosno 120 ECTS bodova i to na na\u010din da u zbiru sa prvim ciklusom iznose 300 ECTS bodova.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.5.4"},"5-7-1":{"indicator_number":"5.7.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo u dobi od 25-64 godine upisano u neformalno obrazovanje odraslih, prema starosnoj dobi i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo u dobi od 25-64 godine upisano u neformalno obrazovanje odraslih, prema starosnoj dobi i spolu","indicator_sort_order":"05-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ostalo","target_id":"5.7","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","computation_units":"Broj","national_indicator_description":"Neformalno obrazovanje je organizirani proces u\u010denja i obrazovanja usmjeren na osposobljavanje odraslih za rad, za razli\u010dite dru\u0161tvene aktivnosti, za osobni razvoj i nadopunjavanje znanja, vje\u0161tina i sposobnosti prema posebnim programima koje provode organizatori obrazovanja (\u0161kole, centri za osposobljavanje, poslovni subjekti, agencije i sl.) i koji se odvija neovisno o slu\u017ebenom (formalnom) sustavu obrazovanja i ne dovodi do stjecanja javnih isprava (diploma i kvalifikacija).","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.7.1"},"6-1-3":{"indicator_number":"6.1.3","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa realnog rasta bruto dru\u0161tvenog proizvoda","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa realnog rasta bruto dru\u0161tvenog proizvoda","indicator_sort_order":"06-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Bruto dru\u0161tveni proizvod (BDP)","target_id":"6.1","un_designated_tier":"6","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"World Bank","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Godi\u0161nja realna stopa rasta bruto doma\u0107eg proizvoda predstavlja postotnu promjenu realnog BDP-a izme\u0111u dvije uzastopne godine.","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"6.1.3"},"5-6-1":{"indicator_number":"5.6.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Upisani na doktorske studije prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani na doktorske studije prema spolu","indicator_sort_order":"05-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (3. ciklus)","target_id":"5.6","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Upisani student je svaka osoba upisana na visoko\u0161kolsku ustanovu. Studije tre\u0107eg ciklusa organizuju se nakon drugog ciklusa akademskih studija, odnosno integrisanih studija, traju tri godine i vrednuju se sa 180 ECTS bodova. Tre\u0107i ciklus vodi do akademskog zvanja doktora ili ekvivalenta.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.6.1"},"1-4-3":{"indicator_number":"1.4.3","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Prosje\u010dna dob prilikom umiranja prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Prosje\u010dna dob prilikom umiranja prema spolu","indicator_sort_order":"01-04-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Prosje\u010dna dob umrlih prema spolu podrazumijeva prosje\u010dnu dob umrlih osoba.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.4.3"},"1-3-4":{"indicator_number":"1.3.4","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Umrli prema uzroku smrti i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Umrli prema uzroku smrti i spolu","indicator_sort_order":"01-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","data_start_values":[{"field":"Spol","value":"Oba spola"},{"field":"Uzrok smrti (prema \u0161iframa bolesti po MKB-10)","value":"(A00-B99) Zarazne i parazitarne bolesti"}],"national_indicator_description":"Umrli je svaka \u017eivoro\u0111ena osoba kod koje je nastupio trajni prestanak svih vitalnih funkcija koje zapo\u010dinju ro\u0111enjem bez mogu\u0107nosti ponovnog o\u017eivljavanja. Ovdje nisu uklju\u010deni mrtvoro\u0111eni.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.3.4"},"3-5-4":{"indicator_number":"3.5.4","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj opstetri\u010dara i ginekologa zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi","graph_type":"line","indicator_name":"Broj opstetri\u010dara i ginekologa zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi","indicator_sort_order":"03-05-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj opstetri\u010dara i ginekologa zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.5.4"},"5-2-1":{"indicator_number":"5.2.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema spolu (osnovna \u0161kola)","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema spolu (osnovna \u0161kola)","indicator_sort_order":"05-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Osnovno\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.2","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"\u0160kolom se u statistici obrazovanja smatra skupina u\u010denika organiziranih u jednu \u0161kolsku jedinicu, sa jednim ili vi\u0161e nastavnika koji izvode nastavu odre\u0111ene vrste, po odre\u0111enom nastavnom planu i programu, bez obzira da li je \u0161kola centralna/mati\u010dna, samostalna, podru\u010dno odjeljenje ili odjeljenje pri drugoj vrsti \u0161kole. \u0160kolom se smatraju i teritorijalno izdvojene jedinice/podru\u010dna odjeljenja u sastavu osnovne \u0161kole, kao i odjeljenja za djecu sa pote\u0161ko\u0107ama u razvoju pri redovitim osnovnim \u0161kolama.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.2.1"},"8-1-1":{"indicator_number":"8.1.1","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_title":"Nasilje nad \u017eenama nakon napunjenih 15 godina \u017eivota (sve vrste)","graph_type":"bar","indicator_name":"Nasilje nad \u017eenama nakon napunjenih 15 godina \u017eivota (sve vrste)","indicator_sort_order":"08-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Nasilje nad \u017eenama","target_id":"8.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"8","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_2":null,"computation_units":"%","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj \u017eena koje su iskusile psihi\u010dko, fizi\u010dko ili seksualno nasilje od petnaeste godine \u017eivota od strane partnera ili nepartnera.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"8.1.1"},"1-7-4":{"indicator_number":"1.7.4","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projicirana vitalna statistika prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Projicirana vitalna statistika prema spolu","indicator_sort_order":"01-07-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projiciranje stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"\u017divoro\u0111enim se djetetom smatra svako dijete koje pri ro\u0111enju di\u0161e i pokazuje druge znakove \u017eivota kao \u0161to su lupanje srca, pulsiranje pupkovine i nedvojbeno kretanje voljnih mi\u0161i\u0107a. Ako dijete umre neposredno nakon ro\u0111enja, prvo se upisuje kao \u017eivoro\u0111eno, a zatim kao mrtvoro\u0111eno. Umrla je svaka \u017eivoro\u0111ena osoba kod koje je po\u010dev\u0161i od ro\u0111enja do\u0161lo do trajnog prestanka svih vitalnih funkcija bez mogu\u0107nosti o\u017eivljavanja. Ovdje nisu uklju\u010dena mrtvoro\u0111ena djeca. Prirodni prirast je razlika izme\u0111u broja \u017eivoro\u0111enih i broja umrlih.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.7.4"},"7-1-5":{"indicator_number":"7.1.5","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"NEET_Stanovni\u0161tvo koje nije zaposleno, ne obrazuje se niti se usavr\u0161ava, prema dobnoj skupini i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"NEET_Stanovni\u0161tvo koje nije zaposleno, ne obrazuje se niti se usavr\u0161ava, prema dobnoj skupini i spolu","indicator_sort_order":"07-01-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (godi\u0161nji podaci)","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","data_start_values":null,"goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"7.1.5"},"1-7-8":{"indicator_number":"1.7.8","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projicirana populacijska piramida","graph_type":"pyramid","indicator_name":"Projicirana populacijska piramida","indicator_sort_order":"01-07-08","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projiciranje stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","graph_stacked_disaggregation":"PYRAMID_SEX","data_start_values":[{"field":"PYRAMID_SEX","value":"\u017d"},{"field":"PYRAMID_SEX","value":"M"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"0-4"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"5-9"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"10-14"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"15-19"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"20-24"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"25-29"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"30-34"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"35-39"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"40-44"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"45-49"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"50-54"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"55-59"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"60-64"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"65-69"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"70-74"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"75-79"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"80-84"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"85-89"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"90-94"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"95-99"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"100-104"}],"source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Populacijska piramida je grafi\u010dki prikaz distribucije stanovni\u0161tva prema dobnim skupinama i spolu. Obi\u010dno poprima oblik piramide kada stanovni\u0161tvo raste.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.7.8"},"1-7-5":{"indicator_number":"1.7.5","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projicirana stopa nataliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Projicirana stopa nataliteta","indicator_sort_order":"01-07-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projiciranje stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Op\u0107a stopa nataliteta predstavlja omjer izme\u0111u broja \u017eivoro\u0111enih i procijenjenog broja stanovnika, prera\u010dunato na 1000 stanovnika.","computation_units":"\u2030","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.7.5"},"2-4-1":{"indicator_number":"2.4.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo sa pote\u0161ko\u0107ama prema vrsti pote\u0161ko\u0107e, dobnim skupinama i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo sa pote\u0161ko\u0107ama prema vrsti pote\u0161ko\u0107e, dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"02-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Invaliditet","target_id":"2.4","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Vid je sposobnost osobe da kori\u0161tenjem \u010dula vida i opti\u010dke sposobnosti primijeti (opazi) \u0161to se de\u0161ava oko nje, bez obzira na to koristi li nao\u010dale ili le\u0107e. Sluh je sposobnost osobe da koristi \u010dulo sluha kako bi \u010dula \u0161to joj se govori ili kako bi \u010dula zvuke oko sebe, uklju\u010duju\u0107i i zvuke koji je upu\u0107uju na neposrednu opasnost, bez obzira na to koristi li slu\u0161ni aparat. Hod je sposobnost osobe da koristi noge kako bi se pokrenula od to\u010dke A do to\u010dke B. Ova sposobnost hoda mora biti bez pomo\u0107i druge osobe ili ortopedskog pomagala (\u0161take, hodalice, invalidskih kolica). Ukoliko je ovakva pomo\u0107 potrebna, osoba ima pote\u0161ko\u0107e s hodom. Pam\u0107enje je sposobnost osobe da koristi svoju memoriju kako bi se sjetila de\u0161avanja iz okru\u017eenja. To zna\u010di da se osoba mo\u017ee prisjetiti ili razmi\u0161ljati ponovno o ne\u010demu \u0161to se dogodilo u bli\u017eoj ili daljoj pro\u0161losti. Koncentracija je sposobnost osobe da koristi svoje mentalne sposobnosti u svrhu obavljanja neke zada\u0107e kao \u0161to je: \u010ditanje, ra\u010dunanje, u\u010denje o ne\u010demu. To je sposobnost osobe da posveti punu pozornost nekom predmetu ili se fokusira bez gubitka pozornosti na jednu stvar. Odijevanje i odr\u017eavanje osobne higijene \u2212 ova vrsta pote\u0161ko\u0107a se odnosi na postojanje prepreka kada osoba ne mo\u017ee samostalno brinuti o sebi, tj. osoba se ne mo\u017ee samostalno odijevati, odr\u017eavati osobnu higijenu, hraniti se, rukama uhvatiti neki predmet (odje\u0107u, obu\u0107u) ili otvoriti posudu, \u0161erpu i sl. Komunikacija je sposobnost \u010dovjeka za razmjenjivanje informacija ili ideja s drugim ljudima. To je sposobnost kori\u0161tenja glasa, razmjenjivanja znakova ili pisanja informacije koju \u017eelimo razmijeniti. Pote\u0161ko\u0107a u komunikaciji mo\u017ee nastati zbog tjelesnih ograni\u010denja, kao \u0161to su o\u0161te\u0107enje sluha ili problem s govorom, ili se mo\u017ee odnositi na nesposobnost mozga za protuma\u010diti zvuke koje je slu\u0161ni sustav prikupio iz okru\u017eenja i prepoznati rije\u010di koje su izgovorene.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.4.1"},"2-3-2":{"indicator_number":"2.3.2","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo staro 15 i vi\u0161e godina prema najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo staro 15 i vi\u0161e godina prema najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli i spolu","indicator_sort_order":"02-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Obrazovne karakteristike","target_id":"2.3","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Podaci o najvi\u0161oj zavr\u0161enoj \u0161koli odnose se na osobe od 15 i vi\u0161e godina. Pod najvi\u0161om zavr\u0161enom \u0161kolom podrazumijeva se vrsta \u0161kole kojom je osoba stekla najvi\u0161i stupanj obrazovanja i diplomu ili svjedod\u017ebu o zavr\u0161enoj \u0161koli.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.3.2"},"1-1-2":{"indicator_number":"1.1.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 98.2 KB)","graph_title":"Stopa prirodnog rasta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa prirodnog rasta","indicator_sort_order":"01-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prirodno kretanje stanovni\u0161tva","target_id":"1.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"1","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","source_active_1":true,"data_show_map":false,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","national_indicator_description":"Stopa prirodnog rasta predstavlja omjer prosje\u010dnog godi\u0161njeg prirodnog prira\u0161taja i prosje\u010dnog broja stanovnika u promatranom razdoblju, ra\u010dunato na 1000 stanovnika.","computation_units":"\u2030","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.1.2"},"1-7-2":{"indicator_number":"1.7.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projicirano stanovni\u0161tvo prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Projicirano stanovni\u0161tvo prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"01-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projiciranje stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Model projekcija stanovni\u0161tva opisuje hipotetski budu\u0107i razvoj veli\u010dine stanovni\u0161tva i dobno-spolne strukture.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.7.2"},"1-7-6":{"indicator_number":"1.7.6","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projicirana stopa mortaliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Projicirana stopa mortaliteta","indicator_sort_order":"01-07-06","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projiciranje stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Op\u0107a stopa mortaliteta predstavlja odnos izme\u0111u broja umrlih i procijenjenog broja stanovnika, ra\u010dunato na 1000 stanovnika.","computation_units":"\u2030","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.7.6"},"1-4-2":{"indicator_number":"1.4.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva prema spolu","indicator_sort_order":"01-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva prema spolu ozna\u010dava prosje\u010dnu starost njegovih pripadnika.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.4.2"},"5-1-1":{"indicator_number":"5.1.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj pred\u0161kolskih ustanova prema svojini","graph_type":"line","indicator_name":"Broj pred\u0161kolskih ustanova prema svojini","indicator_sort_order":"05-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Pred\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.1","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_text":"UN metadata","comments_limitations":"Godina kao \u0161to je prikazano na ovom grafikonu/tabela predstavlja prvu godinu akademske godine (npr. 2011. za 2011/2012. akademsku godinu).","national_indicator_description":"Pred\u0161kolski odgoj i obrazovanje je djelatnost koja obuhva\u0107a vaspitanje i obrazovanje, njegu i za\u0161titu djece starosti od \u0161est mjeseci do polaska u osnovnu \u0161kolu i obavlja se u javnim i privatnim pred\u0161kolskim ustanovama. Rad sa djecom u pred\u0161kolskim ustanovama organizira se u odgojnim skupinama prema uzrastu djece. Odgojne skupine mogu biti jasli\u010dke - za djecu starosti od \u0161est mjeseci do tri godine, vrti\u0107ke - za djecu starosti od tri godine do polaska u \u0161kolu i mje\u0161ovite - skupine za djecu razli\u010ditog uzrasta.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.1.1"},"1-7-7":{"indicator_number":"1.7.7","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Projicirana prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva","graph_type":"line","indicator_name":"Projicirana prosje\u010dna dob stanovni\u0161tva","indicator_sort_order":"01-07-07","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Projiciranje stanovni\u0161tva 2019-2070","target_id":"1.7","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Model projekcija stanovni\u0161tva opisuje hipotetski budu\u0107i razvoj veli\u010dine stanovni\u0161tva i dobno-spolne strukture.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.7.7"},"3-1-3":{"indicator_number":"3.1.3","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Umrli prema uzroku smrti i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Umrli prema uzroku smrti i spolu","indicator_sort_order":"03-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Smrtnost i uzroci smrtnosti","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.1.3"},"3-7-1":{"indicator_number":"3.7.1","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo sa pote\u0161ko\u0107ama prema vrsti pote\u0161ko\u0107e i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo sa pote\u0161ko\u0107ama prema vrsti pote\u0161ko\u0107e i spolu","indicator_sort_order":"03-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.7.1"},"2-1-4":{"indicator_number":"2.1.4","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Populacijska piramida","graph_type":"pyramid","indicator_name":"Populacijska piramida","indicator_sort_order":"02-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","graph_stacked_disaggregation":"PYRAMID_SEX","data_start_values":[{"field":"PYRAMID_SEX","value":"\u017d"},{"field":"PYRAMID_SEX","value":"M"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"0-4"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"5-9"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"10-14"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"15-19"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"20-24"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"25-29"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"30-34"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"35-39"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"40-44"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"45-49"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"50-54"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"55-59"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"60-64"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"65-69"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"70-74"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"75-79"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"80-84"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"85-89"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"90-94"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"95-99"},{"field":"PYRAMID_AGE","value":"100-104"}],"goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Populacijska piramida je grafi\u010dki prikaz distribucije stanovni\u0161tva prema dobnim skupinama i spolu. Obi\u010dno poprima oblik piramide kada stanovni\u0161tvo raste.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.1.4"},"3-6-3":{"indicator_number":"3.6.3","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Zadovoljena potreba za planiranjem obitelji","graph_type":"line","indicator_name":"Zadovoljena potreba za planiranjem obitelji","indicator_sort_order":"03-06-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje procenat \u017eena dobi 15-49 godina \u010dija je potreba za planiranjem obitelji zadovoljena.","computation_units":"%","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.6.3"},"3-5-5":{"indicator_number":"3.5.5","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj primalja zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi","graph_type":"line","indicator_name":"Broj primalja zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi","indicator_sort_order":"03-05-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Kapaciteti zdravstvenog sektora","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"Indikator pokazuje ukupan broj primalja zaposlenih u zaposlenih u ustanovama za pru\u017eanje zdravstvene skrbi.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.5.5"},"5-5-1":{"indicator_number":"5.5.1","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Upisani na integrirane studije prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani na integrirane studije prema spolu","indicator_sort_order":"05-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Upisani student je svaka osoba upisana na visoko\u0161kolsku ustanovu. Integrisane studije se izvode kao jedinstveni studijski program koji obuhvata prvi i drugi ciklus studija i vrednuje se sa najmanje 300 odnosno 360 ECTS bodova.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.5.1"},"2-2-2":{"indicator_number":"2.2.2","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Ku\u0107anstva prema poljoprivrednoj aktivnosti","graph_type":"bar","indicator_name":"Ku\u0107anstva prema poljoprivrednoj aktivnosti","indicator_sort_order":"02-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Ku\u0107anstva i obitelji","target_id":"2.2","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Ku\u0107anstvo koje obavlja poljoprivrednu aktivnost predstavlja ku\u0107anstvo koje je dalo odgovor u Popisu stanovni\u0161tva, ku\u0107anstava i stanova da je: u posljednjih 12 mjeseci koristilo/obra\u0111ivalo poljoprivredno zemlji\u0161te za poljoprivrednu proizvodnju na teritoriji Bosne i Hercegovine: oranice i ba\u0161te/vrtove, vo\u0107njake, vinograde, rasadnike i ostale stalne zasade livade i pa\u0161njake; ili na dan Popisa uzgajalo stoku, perad ili p\u010dele, uklju\u010duju\u0107i uzgoj ribe i gljiva.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.2.2"},"3-2-3":{"indicator_number":"3.2.3","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_title":"Incidenca karcinoma vrata maternice na 100.000 \u017eenske populacije","graph_type":"line","indicator_name":"Incidenca karcinoma vrata maternice na 100.000 \u017eenske populacije","indicator_sort_order":"03-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Karcinomi","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","national_indicator_description":"metadata_fields.Karcerviksa","computation_units":"Broj","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.2.3"},"3-1-2":{"indicator_number":"3.1.2","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa smrtnosti dojen\u010dadi","indicator_sort_order":"03-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Smrtnost i uzroci smrtnosti","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"3.1.2"},"2-1-2":{"indicator_number":"2.1.2","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 426 KB)","graph_title":"Stanovni\u0161tvo prema dobnim skupinama i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo prema dobnim skupinama i spolu","indicator_sort_order":"02-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Demografski podaci","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-02.pdf","computation_units":"Broj","national_indicator_description":"U Popisima 1971, 1981 i 1991. godine za utvr\u0111ivanje ukupnog broja stanovni\u0161tva kori\u0161ten je koncept \u201estalnog stanovanja\u201c. Stalno stanovni\u0161tvo nekog mjesta \u010dine sve osobe koje u tom mjestu stalno \u017eive, tj. imaju prebivali\u0161te, bez obzira jesu li se u kriti\u010dnom trenutku popisa nalazili u tom mjestu ili su iz bilo kojeg drugog razloga bili odsutni, bilo u zemlji ili inozemstvu. Osobe na privremenom radu u inozemstvu kod stranih poslodavaca ili samozaposlene osobe, kao \u010dlanovi obitelji koji borave s njima u inozemstvu, navode se kao stalni stanovnici odgovaraju\u0107ih naselja u dr\u017eavi u kojoj imaju prebivali\u0161te. Uspore\u0111uju\u0107i podatke iz Popisa stanovni\u0161tva 1981. i 1991. godine s podacima iz ranijih popisa, treba imati u vidu odre\u0111ene metodolo\u0161ke razlike u definiranju stalnog stanovni\u0161tva. U popisima 1961. i 1971. radnici koji su bili stalno zaposleni ili su imali radnju u jednom mjestu i \u017eivjeli u tom mjestu, a njihove obitelji \u017eivjele u drugom mjestu, ako se nisu svakodnevno vra\u0107ali s mjesta rada u mjesto svoje obitelji, smatrali su se stalnim stanovnicima mjesta u kojem su radili. U popisima 1981. i 1991. prebivali\u0161te se utvr\u0111ivalo na temelju izjave popisiva\u010da ili \u010dlana ku\u0107anstva, pa je navedena kategorija osoba navedena kao stalni stanovnici naselja u kojem su \u017eivjele njihove obitelji, a ne mjesta gdje su radili. U Popisu 2013. godine prvi put je primijenjen koncept \u201euobi\u010dajenog stanovni\u0161tva\u201c za odre\u0111ivanje ukupnog broja stanovni\u0161tva. Prema ovom konceptu, osoba se smatra stanovnikom mjesta u kojem provodi ve\u0107inu vremena sama (u slu\u010daju sama\u010dkog ku\u0107anstva) ili sa \u010dlanovima svog ku\u0107anstva, odnosno dnevni odmor, bez obzira na to gdje ima prijavljeno prebivali\u0161te. Dakle, ukupno stanovni\u0161tvo odre\u0111enog mjesta uklju\u010duje osobe koje su u tom mjestu \u017eivjele neprekidno najmanje godinu dana prije kriti\u010dnog trenutka Popisa, kao i osobe koje su u tom trenutku \u017eivjele manje od 12 mjeseci s namjerom da u tom mjestu ostanu najmanje godinu dana.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.1.2"},"7-3-2":{"indicator_number":"7.3.2","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo koje \u017eivi u relativnom siroma\u0161tvu prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo koje \u017eivi u relativnom siroma\u0161tvu prema spolu","indicator_sort_order":"07-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"\u017divotni standard","target_id":"7.3","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_2":null,"national_indicator_description":"Lini\u0458\u0430 sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 - pr\u0430g u \u043edn\u043esu n\u0430 izd\u0430tk\u0435 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju p\u043e k\u043e\u0458\u0435m s\u0435 ku\u0107anstva svrst\u0430v\u0430\u0458u u k\u0430t\u0435g\u043eri\u0458u sir\u043em\u0430\u0161nih ku\u0107anstava i \u043enih k\u043e\u0458\u0430 nisu sir\u043em\u0430\u0161n\u0430. R\u0435l\u0430tivn\u0430 lini\u0458\u0430 sir\u043em\u0430\u0161tv\u0430 \u0458\u0435 p\u043est\u0430vl\u0458\u0435n\u0430 n\u0430 60% m\u0435di\u0458\u0430n\u0435 iz\u0458\u0435dn\u0430\u010d\u0435nih m\u0458\u0435s\u0435\u010dnih izd\u0430t\u0430k\u0430 z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju. Iz\u0458\u0435dn\u0430\u010d\u0435ni izd\u0430ci z\u0430 p\u043etr\u043e\u0161nju ku\u0107anstava: m\u0458\u0435s\u0435\u010dni izd\u0430ci ku\u0107anstva p\u043edi\u0458\u0435l\u0458\u0435ni s\u0430 \u0435kviv\u0430l\u0435ntn\u043em v\u0435li\u010din\u043em ku\u0107anstva, pr\u0435m\u0430 tzv. m\u043edifik\u043ev\u0430n\u043e\u0458 sk\u0430li \u0435kviv\u0430l\u0435ntn\u043esti \u2013 \u041e\u0415CD (sk\u0430l\u0430 \u0435kviv\u0430l\u0435ntn\u043esti d\u0430\u0458\u0435 p\u043end\u0435r 1,0 n\u043esitelju ku\u0107anstva, 0,5 drugim \u010dl\u0430n\u043evim\u0430 \u043ed 14 g\u043edin\u0430 i vi\u0161\u0435 i 0,3 sv\u0430k\u043em d\u0458\u0435t\u0435tu isp\u043ed 14 g\u043edin\u0430).","computation_units":"%","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"7.3.2"},"5-3-4":{"indicator_number":"5.3.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema vrsti \u0161kole","graph_type":"bar","indicator_name":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili srednju \u0161kolu prema vrsti \u0161kole","indicator_sort_order":"05-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Srednja \u0161kola je ustanova za obavljanje djelatnosti u oblasti srednjeg obrazovanja i odgoja. \u0160kola obavlja obrazovno-odgojnu djelatnost ostvarivanjem nastavnog plana i programa. U \u0161koli se sti\u010du op\u0107a i stru\u010dna znanja i sposobnosti za daljnje \u0161kolovanje. \u0160kola mo\u017ee biti osnovana kao gimnazija, srednja tehni\u010dka \u0161kola, srednja stru\u010dna \u0161kola, vjerska, srednja umjetni\u010dka i \u0161kola za djecu sa pote\u0161ko\u0107ama u razvoju.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.3.4"},"5-2-2":{"indicator_number":"5.2.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili osnovnu \u0161kolu prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika koji su zavr\u0161ili osnovnu \u0161kolu prema spolu","indicator_sort_order":"05-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Osnovno\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.2","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"\u0160kolom se u statistici obrazovanja smatra skupina u\u010denika organiziranih u jednu \u0161kolsku jedinicu, sa jednim ili vi\u0161e nastavnika koji izvode nastavu odre\u0111ene vrste, po odre\u0111enom nastavnom planu i programu, bez obzira da li je \u0161kola centralna/mati\u010dna, samostalna, podru\u010dno odjeljenje ili odjeljenje pri drugoj vrsti \u0161kole. \u0160kolom se smatraju i teritorijalno izdvojene jedinice/podru\u010dna odjeljenja u sastavu osnovne \u0161kole, kao i odjeljenja za djecu sa pote\u0161ko\u0107ama u razvoju pri redovitim osnovnim \u0161kolama.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.2.2"},"1-2-2":{"indicator_number":"1.2.2","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa ukupnog fertiliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa ukupnog fertiliteta","indicator_sort_order":"01-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Fertilitet","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","computation_units":"\u2030","national_indicator_description":"Stopa ukupnog fertiliteta je odnos broja \u017eivoro\u0111ene djece i ukupnog broja \u017eena odre\u0111ene dobne skupine u fertilnom periodu u promatranoj kalendarskoj godini, ra\u010dunato na 1000 \u017eena.","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.2.2"},"5-6-4":{"indicator_number":"5.6.4","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Doktori nauka prema oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Doktori nauka prema oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-06-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (3. ciklus)","target_id":"5.6","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Doktor znanosti je osoba koja je odbranila doktorsku disertaciju.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.6.4"},"5-4-2":{"indicator_number":"5.4.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Diplomirani studenti prema spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Diplomirani studenti prema spolu","indicator_sort_order":"05-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (1. ciklus)","target_id":"5.4","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Diplomirani student je osoba koja dobiva diplomu o zavr\u0161enoj vi\u0161oj ili visokoj \u0161koli, fakultetu ili akademiji umjetnosti.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.4.2"},"2-3-1":{"indicator_number":"2.3.1","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stanovni\u0161tvo staro 10 i vi\u0161e godina prema pismenosti i spolu","graph_type":"bar","indicator_name":"Stanovni\u0161tvo staro 10 i vi\u0161e godina prema pismenosti i spolu","indicator_sort_order":"02-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Obrazovne karakteristike","target_id":"2.3","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/indicators/database/","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"Podaci o pismenosti odnose se na osobe u dobi od 10 i vi\u0161e godina bez obrazovanja ili nezavr\u0161enog osnovnog obrazovanja. Pismenim se smatra onaj tko zna \u010ditati s razumijevanjem i napisati izjavu o svom svakodnevnom \u017eivotu, a u suprotnom je nepismen.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"2.3.1"},"5-5-5":{"indicator_number":"5.5.5","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Upisani na magistarske, master i specijalisti\u010dke studije prema oblasti obrazovanja","graph_type":"line","indicator_name":"Upisani na magistarske, master i specijalisti\u010dke studije prema oblasti obrazovanja","indicator_sort_order":"05-05-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Visoko\u0161kolsko obrazovanje (2. ciklus)","target_id":"5.5","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Upisani student je svaka osoba upisana na visoko\u0161kolsku ustanovu. Studije drugog ciklusa organiziraju se nakon prvog ciklusa studija, traju jednu ili dvije godine i vrednuju se sa 60, odnosno 120 ECTS bodova i to na na\u010din da u zbiru sa prvim ciklusom iznose 300 ECTS bodova.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.5.5"},"5-3-2":{"indicator_number":"5.3.2","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_title":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema vrsti srednje \u0161kole","graph_type":"line","indicator_name":"Broj u\u010denika na po\u010detku \u0161kolske godine prema vrsti srednje \u0161kole","indicator_sort_order":"05-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Srednjo\u0161kolsko obrazovanje","target_id":"5.3","un_designated_tier":"5","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Srednja \u0161kola je ustanova za obavljanje djelatnosti u oblasti srednjeg obrazovanja i odgoja. \u0160kola obavlja obrazovno-odgojnu djelatnost ostvarivanjem nastavnog plana i programa. U \u0161koli se sti\u010du op\u0107a i stru\u010dna znanja i sposobnosti za daljnje \u0161kolovanje. \u0160kola mo\u017ee biti osnovana kao gimnazija, srednja tehni\u010dka \u0161kola, srednja stru\u010dna \u0161kola, vjerska, srednja umjetni\u010dka i \u0161kola za djecu sa pote\u0161ko\u0107ama u razvoju.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"5.3.2"},"7-2-1":{"indicator_number":"7.2.1","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_title":"Stopa aktivnosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","graph_type":"bar","indicator_name":"Stopa aktivnosti prema dobnim skupinama i spolu (kvartalno)","indicator_sort_order":"07-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Radna snaga (kvartalni podaci)","target_id":"7.2","un_custodian_agency":"World Bank (WB); International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"7","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","goal_meta_link_2":null,"national_indicator_description":"Stopa aktivnosti je udio aktivnog stanovni\u0161tva (radne snage) u ukupnom radno sposobnom stanovni\u0161tvu.","computation_units":"%","goal_meta_link_text":"UN metadata","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"7.2.1"},"1-3-1":{"indicator_number":"1.3.1","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"Stopa mortaliteta","graph_type":"line","indicator_name":"Stopa mortaliteta","indicator_sort_order":"01-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Mortalitet","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"1","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","source_organisation_1":"BHAS","national_indicator_description":"Op\u0107a stopa mortaliteta predstavlja odnos izme\u0111u broja umrlih i procijenjenog broja stanovnika, ra\u010dunato na 1000 stanovnika.","computation_units":"\u2030","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-03-21","national_data_updated_date":"2025-03-21","national_metadata_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","national_data_update_url_text":"2025-03-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/98beacf40eecd544b2d099805c0e7367b97395db","indicator":"1.3.1"}}