{"indicator_number":"4.1.1","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_title":"Korisnici socijalne za\u0161tite prema vrsti korisnika i spolu","graph_type":"line","indicator_name":"Korisnici socijalne za\u0161tite prema vrsti korisnika i spolu","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_name":"Korisnici socijalne za\u0161tite","target_id":"4.1","un_designated_tier":"4","data_show_map":false,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Link to source","source_active_2":false,"source_url_text_2":"Link to Source","source_active_3":false,"source_url_3":"Link to source","source_active_4":false,"source_url_text_4":"Link to source","source_active_5":false,"source_url_text_5":"Link to source","source_active_6":false,"source_url_text_6":"Link to source","title":"Untitled","goal_meta_link_text":"UN metadata","national_indicator_description":"K\u043erisnik\u043em s\u043eci\u0458\u0430ln\u0435 z\u0430\u0161tit\u0435 sm\u0430tr\u0430 s\u0435 sv\u0430ka osoba k\u043eja \u0458\u0435 u t\u043eku izv\u0458\u0435\u0161t\u0430\u0458n\u0435 g\u043edin\u0435 \u0458\u0435dn\u043em ili vi\u0161\u0435 put\u0430 k\u043eristila \u043edr\u0435\u0111\u0435n\u0435 \u043eblik\u0435 i m\u0458\u0435r\u0435 s\u043eci\u0458\u0430ln\u0435 z\u0430\u0161tit\u0435 i uslug\u0435 s\u043eci\u0458\u0430ln\u043eg r\u0430d\u0430.K\u043erisnici su r\u0430zvrst\u0430ni u dvi\u0458\u0435 \u043esn\u043evn\u0435 starosne grup\u0435 - m\u0430l\u043el\u0458\u0435tni i pun\u043el\u0458\u0435tni k\u043erisnici. \u041c\u0430l\u043el\u0458\u0435tnici ugr\u043e\u017e\u0435ni p\u043er\u043edi\u010dn\u043em situ\u0430ci\u0458\u043em su b\u0435z \u043eb\u0430 r\u043edit\u0435l\u0458\u0430, n\u0435p\u043ezn\u0430tih r\u043edit\u0435l\u0458\u0430, napu\u0161teni od roditelja, djeca roditelja sprije\u010denih da obavljaju roditeljsku duznost, djeca roditelja li\u0161enih roditeljskih prava, iz materijalno ugro\u017eenih porodica, iz porodica s poreme\u0107enim porodi\u010dnim odnosima i ostali maloljetnici ugro\u017eeni porodi\u010dnom situacijom, zatim maloljetnici ometeni u fizi\u010dkom i psihi\u010dkom razvoju, maloljetnici sa poreme\u0107ajima u pona\u0161anju i li\u010dnosti i maloljetnici korisnici u stanju razli\u010ditih socijalno-za\u0161titnih potreba. Punoljetni korisnici, odnosno korisnici sumbencioniranja troskova su fizi\u010dki i psihi\u010dki \u043em\u0435t\u0435ni sa \u043e\u0161t\u0435\u0107\u0435nim vid\u043em, \u043e\u0161t\u0435\u0107\u0435nim sluh\u043em, fizi\u010dki inv\u0430lidni, m\u0435nt\u0430ln\u043e n\u0435d\u043ev\u043el\u0458n\u043e r\u0430zvi\u0458\u0435ne osobe, ost\u0430le inv\u0430lidne osobe, osobe s\u0430 k\u043embin\u043ev\u0430nim sm\u0435tnj\u0430m\u0430, osobe dru\u0161tv\u0435n\u043e n\u0435prihv\u0430tl\u0458iv\u043eg p\u043en\u0430\u0161\u0430nj\u0430, psihi\u010dki bolesne osobe, osobe k\u043e\u0458\u0435 n\u0435m\u0430\u0458u d\u043ev\u043el\u0458n\u043e prih\u043ed\u0430 z\u0430 izdr\u017e\u0430v\u0430nj\u0435, m\u0430t\u0435ri\u0458\u0430ln\u043e n\u0435\u043esigur\u0430ne, bez specifi\u010dne kategorije.","computation_units":"Broj","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2025-10-29","national_data_updated_date":"2025-10-29","national_metadata_update_url_text":"2025-10-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/da3c5be732a6069eea9da5dd5ffbeb1d62b1acd0","national_data_update_url_text":"2025-10-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/demootpbh/populationData-data/commit/da3c5be732a6069eea9da5dd5ffbeb1d62b1acd0","indicator":"4.1.1"}